2.4 常见问题
--------------
Q: appid和key在哪里创建？

	A: `AIUI解决方案 <http://www.xfyun.cn/aiui/index>`_ 处登录，点击\ *AIUI应用管理* \ ，即可浏览或创建AIUI应用，获取appid和key。

.. _develop_kit-lable:

Q: 开发包在哪里下载？

	A: `AIUI解决方案 <http://www.xfyun.cn/aiui/index>`_ 处登录，依次点击 AIUI应用管理 -> 开发包，即可下载最新发布的开发包。
	
Q: 开发包下的AIUIDemo怎么使用？

	A: AIUIDemo是集成AIUIServiceKit的Demo，与\ :ref:`AIUIProductDemo <demoboard_relationship-label>`\ 的作用类似，是\ :ref:`coreboad-label`\ 开发的参考示例。

Q: 评估板和量产模块区别？

	A: 评估板中间的核心板卡就是后面量产模块的最终形态。评估板下面底板只是核心板卡的接口扩展，为了更好的连接和调试。
	
.. _aiui_busines-label:

Q: AIUI商务怎么联系？

	A: `AIUI解决方案 <http://www.xfyun.cn/aiui/index>`_ 页面底部有商务的联系方式。
	
Q：同一网络搜索不到设备

	A： 先用手机建立热点测试，是否可以搜索到AIUI设备，如果可以搜索到，那说明原WIFI的设置有问题。

Q：手机评估板客户端上的出错错误码是什么意思，比如10120 ？

	A：AIUI的错误码在\ :ref:`AIUI错误码 <error_code-label>`\ 中附录 错误码一节有详细说明。
	
	10120
		结果等待超时，多数是网络原因造成。
	
	21003
		vad错误，取得AIUI配置文件，确认aiui.cfg文件中vad配置是否正确。
	
	10407
		手机端配置的APPID或key有问题

Q：手机端同步配置出错

	A：adb连接板子，删除/sdcard/AIUI/cfg/aiui.cfg文件，重新启动AIUI评估板，用手机客户端重新扫描连接AIUI板子设置APPID，Key和场景参数。

Q：为什么评估板开机有声音，唤醒却没有声音？

	A：确定手机端ControlClient配置中 是否启动AIUI后处理程序 是否已勾选。

Q：AIUI交互过程中的识别音频保存？

	A：参见\ :ref:`audio_save-label`\ 。
	
Q：发音人或者唤醒的资源怎么替换？

	A：参见\ :ref:`wakeup_tts-label`\ 。
	
Q：合成资源替换了，唤醒还是萌萌的声音?

	A：目前处理唤醒为了更好的体验效果，播放的是录制好的音频，而不是合成的声音。所以换了合成资源，只会影响后面交互的合成播放。

Q：评估板上LED灯各个颜色是什么意思 ？

	A：在AIUI评估板使用手册中有详细说明：
		
		.. image:: led.png

Q：AIUI在一分钟后就自动休眠了，怎么让它的时间更长一点？

	A：参见\ :ref:`aiui_cfg_label`\ 中交互参数\ `interact_timeout`\ 的修改。
	
Q: 设置拾音波束是干嘛用的?

	A: 设置拾音方向的功能是考虑机器人在移动时，导致后面的交互可能与先前唤醒的角度不一致，导致拾音效果不好的情况提供的。:ref:`AIUIMessage <aiuimessage-label>`\ 中CMD_SET_BEAM设置，arg1表示设置的拾音波束号。不同类型麦克风的拾音波束号参见《麦克风设计参考》。
		
Q: 我购买的多个开发板可以用同一个appid吗？

	A：可以。一个APPID跟一个产品对应，一个APPID可以对应多个设备。
	









